---
{"dg-publish":true,"permalink":"/02dev/05无穷重阻摘录zhailu2/","dgPassFrontmatter":true}
---



“在我们的意识和物质世界共存，广义上我们的意识本身就是一种物质现象。物质决定意识的表达，意识的表达也决定着物质发展的方向，意识在这个物质世界所有表达的方式，都是通过物质来展现的。如果意识不表达，世界的物质世界会按照固有轨迹朝着前方发展。而意识表达了，这个世界的发展必然会受到干扰。个人永远不可彻底忽略自己的表达，对物质世界的干扰。个人也不可认为自己的表达会在这个世界停止发展。（我们想要表达的意思，会随着物质世界的发展变得的面目全非。必须要重复表达，一直在发展中强调自己的本意）” 


“科学思想是指：在各种特殊科学认识和研究方法的基础上提炼出来的、能够发现和解释其它同类或更多事物的合理观念和推断法则，它对进一步的、更广泛的自然规则探究和人类社会实践具有导向作用。”

[[04无穷重阻\|04无穷重阻]]


[[可以记住的东西\|可以记住的东西]]
